[砌女] budget 7-8000 全套包埋mon 實用為主

想砌女, budget 7-8000左右
有初步既諗法, 但自己唔太熟砌機既野, 想搵大家指教下

主要用黎學玩下machine learning + 打下program +開下VM+ 無聊打返1-2場機 (唔常玩, 所以唔追畫質/fps 果d)

CPU: AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+ (聽聞性價比高)
GPU: GIGABYTE 1060 (揀張不過不失既GPU)
RAM: 3200mhz 8GB x2 (牌子未揀, 諗住買最平就算, 唔追外觀. 同埋人地話2666mhz 都差唔多?)
Storage: 256GB M.2 SSD + 1TB HDD
底板: 唔識, 有無介紹?
PSU: 諗住平平地就算, 有無介紹?
Mon: 平平地, 睇得舒服就得, 唔追fps
機箱: 擺得落所有野+散到熱, 我都係放埋一二邊

有無巴打出手相助

有無養貓狗啊，機箱隔塵要好啲
仲有amd cpu要夾ram唔好亂買

大路就

老母版:asus a320mk(無得超頻
CPU: ryzen5 2600x
Ram: adata 8G 2400mhz ddr4 (其他牌子唔知用唔用到)
GPU: RX580 8Gb/Gtx 1060 6Gb(個人鍾意a廠多啲
HDD: 東芝7200rpm 1/2TB
SSD: 有錢淨就intel, 冇就最平個隻
Mon: 去黃金問sales
Psu, 機箱: 唔驚死就淘寶，有錢淨就都係去黃金搵sales
(利申:psu 同機箱都係淘寶，psu未爆 ，不過機箱個鋼水可能差啲)

thanks

ram 我都諗緊唔洗去到3200mhz 買2666mhz平d
CPU 好似真係2600x好少少
gpu我應該買返gtx 1060

唔係隻隻ram 係amd CPU 都用得，google 搵下amd ram list

mb轉msi b450m mortar

等我整理下先

Updated:
CPU: AMD Ryzen™ 5 2600X Zen+
GPU: GIGABYTE GTX 1060
RAM: 2666mhz 8GB x2
Storage: 256GB M.2 SSD + 1TB TOSHIBA 7200rpm HDD
底板: msi b450m mortar
PSU:
Mon: 到時邊隻平買邊隻
機箱: 到時邊隻平買邊隻

thanks bro

mon我唔知啊

我諗緊用2666mhz 既ram 會唔會可以用張低階少少既老母板 可以再平D

GPU 聽聞GIGABYTE 性價比高D?

1. 不能換a320板
2. machine learning/ 打下program /開下VM 呢3樣主要求穩定度高 上3000就ok了
3. gpu上msi gaming x果張好D

等我整理下先 感謝巴打

Updated:
CPU: AMD Ryzen™ 5 2600X Zen+
GPU: MSI GEFORCE GTX 1060 GAMING X 6G
RAM: 3000mhz 8GB x2
Storage: 256GB M.2 SSD + 1TB TOSHIBA 7200rpm HDD
底板: msi b450m mortar
PSU:
Mon: 到時邊隻平買邊隻
機箱: 到時邊隻平買邊隻

巴打你咁加法 會overbudget了
不連mon己經準備8k

Ram：Corsair vengeance rub pro
Ssd : Samsung 960 eco

Evo

gpu換返innvo3d 好似平300
ssd 可能再換隻平少少既

諗住hdd加多少少換隻2tb

咁樣可能可以8000內搞掂

Samsung隻 ssd好貴 唔夠budget

咁970平一半

樓主爭你好多錢？

MOBO大路你推A320 邊個平行時空？

機箱放台底可以考慮

390-399$
壓buget黎講底諗

優點有光碟機位
機身輕
全身濾網咁款散熱一流

缺點係屎忽無扇，有需要可能要自加

如果要考慮另外既箱
我剩係知sharknoon平價係底玩既
約349或450個d

matx focus g mini

我見都好似唔平得好多

諗住wd 240gb 呢隻就平一半

我應該擺係書台底，直接擺地下
我見佢有d圖有得朗起少少，好似都唔錯，但好似都幾大部下

想越slim 越好，廢事頂腳